<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">Breizhcamp</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://blog.breizhcamp.org//feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.breizhcamp.org/" />
<updated>2015-11-22T17:17:30+01:00</updated>
<id>http://blog.breizhcamp.org//</id>
<author>
  <name>Breizhcamp</name>
  <uri>http://blog.breizhcamp.org//</uri>
  <email>team@breizhcamp.org</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Concours]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.breizhcamp.org//2015/11/22/Concours.html" />
  <id>http://blog.breizhcamp.org//2015/11/22/Concours</id>
  <published>2015-11-22T18:14:38+01:00</published>
  <updated>2015-11-22T18:14:38+01:00</updated>
  <author>
    <name>Breizhcamp</name>
    <uri>http://blog.breizhcamp.org/</uri>
    <email>team@breizhcamp.org</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Gagnez votre place au BreizhCamp 2016!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans notre vidéo trailer, nous nous sommes bien marrés à mettre en scène &lt;a href=&quot;https://youtu.be/BDdH97iblG8?t=1m49s&quot;&gt;un combat&lt;/a&gt; 
à la Final Fantasy à grand coup d’épée/clavier. Du coup, nous vous proposons de nous envoyer la vidéo de vos propres
combats avec cette même arme, dans votre openspace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le plus original/amusant/délirant (d’après un juri totalement impartial et parfaitement sobre durant le visionnage) se verra
invité pour le BreizhCamp 2016. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A vos caméras !&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org//2015/11/22/Concours.html&quot;&gt;Concours&lt;/a&gt; was originally published by Breizhcamp at &lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org/&quot;&gt;Breizhcamp&lt;/a&gt; on November 22, 2015.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Youtube]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.breizhcamp.org//2015/11/20/Youtube.html" />
  <id>http://blog.breizhcamp.org//2015/11/20/Youtube</id>
  <published>2015-11-20T15:24:38+01:00</published>
  <updated>2015-11-20T15:24:38+01:00</updated>
  <author>
    <name>Breizhcamp</name>
    <uri>http://blog.breizhcamp.org/</uri>
    <email>team@breizhcamp.org</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Nous venons de publier le &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=BDdH97iblG8&quot;&gt;trailer&lt;/a&gt; du BreizhCamp 2016, premier signe d’exsitence de cette édition 2016. Parce qu’il faut bien
le reconnaître, à ce stade tout reste encore à faire…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la petite histoire, &lt;a href=&quot;http://rennes.groupe-sii.com/fr&quot;&gt;Sii&lt;/a&gt; a accepté de nous préter les locaux pour notre tournage, sans savoir qu’on allait défoncer leur porte,
mais en étant bien conscient de ce dont on était capable. C’est aussi ça de “préparer” un BreizhCamp : trouver des partenaires aussi fous
que nous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A titre d’anecdote, nos avions embauché &lt;a href=&quot;https://twitter.com/marcaudefroy&quot;&gt;Marc&lt;/a&gt; comme perchiste afin d’avoir un son propre, 
sauf que suite à une erreur de réglage de gain (sic), l’enregistreur n’a rien … enregistré, et il a fallu se rabattre sur le son de la
caméra - d’où la bande son assez dégeulasse, et la musique pour masquer le souffle et limiter les dégats. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, on s’est bien marrés. J’espère que ça vous a plu, et que ça vous donne envie d’être des notres fin mars !&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org//2015/11/20/Youtube.html&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt; was originally published by Breizhcamp at &lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org/&quot;&gt;Breizhcamp&lt;/a&gt; on November 20, 2015.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Go, Go, Go]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://blog.breizhcamp.org//2015/10/01/Gogogo.html" />
  <id>http://blog.breizhcamp.org//2015/10/01/Gogogo</id>
  <published>2015-10-01T12:52:38+02:00</published>
  <updated>2015-10-01T12:52:38+02:00</updated>
  <author>
    <name>Breizhcamp</name>
    <uri>http://blog.breizhcamp.org/</uri>
    <email>team@breizhcamp.org</email>
  </author>
  <content type="html">
    &lt;p&gt;Toute l’équipe du BreizhCamp se mobilise en cette rentrée pour vous préparer une édition 2016 à la hauteur de nos engagements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, nous vous avions promis de doubler la capacité d’accueil, les places pours 2015 étant toute parties en à peine 6 jours. Challenge relevé, avec un changement de lieu : nous serons accueillis en 2016 dans les locaux de l’Université Rennes 1. Pour nous cela veut dire pas mal d’inconnues à résoudre, mais le jeu en vaut la chandelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, l’édition 2016 change de période et se déroulera du &lt;strong&gt;23 au 25 mars&lt;/strong&gt; - de toute façon en juin il pleut aussi. Ca peut sembler un détail mais pour nous cela veut dire qu’il faut sensiblement avancer notre agenda de préparation pour cette édition et grignoter 3 mois sur le rythme bien établi que la team avait acquis au cours des éditions précédentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, nous allons vous faire part de tout ça dans ce nouveau blog, &lt;strong&gt;alors bienvenue à tous sur le blog de la team BreizhCamp !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org//2015/10/01/Gogogo.html&quot;&gt;Go, Go, Go&lt;/a&gt; was originally published by Breizhcamp at &lt;a href=&quot;http://blog.breizhcamp.org/&quot;&gt;Breizhcamp&lt;/a&gt; on October 01, 2015.&lt;/p&gt;
  </content>
</entry>

</feed>
